\begin{easylist}
\ListProperties(Start1=6)

&& Es gibt drei Arten von Offiziellen: Verantwortliche Ausrichter*innen, unterstützendes Personal und Vorstandsmitglieder der Ultimate Abteilung (DFV-Offizielle)


&& Verantwortliche Ausrichter*innen
&&& Verantwortliche Ausrichter*innen verfügen über die in Appendix \ref{A} und \ref{B} beschriebenen Kompetenzen, sowie das Hausrecht auf der Sportanlage.


&& Unterstützendes Personal
&&& Unterstützendes Personal darf laufende Spiele durch Informationsbereitstellung anhand von sichtbaren und hörbaren Signalen unterstützen.
&&& Grundlegende Aufgaben des unterstützenden Personals sind:
&&&& Den Spielstand notieren.
&&&& Genommene Auszeiten notieren.
&&&& Für die Spielzeit, Halbzeit und Auszeiten die Zeit nehmen.
&&&& Zeitbegrenzungen nach den Zeitbegrenzungsregeln signalisieren.
&&& Zusätzliche Aufgaben unterstützenden Personals können sein:
&&&& Spieler*innenstatistiken notieren.
&&&& Spiritergebnisse und Nominierungen für den wertvollsten Spieler*in notieren.
&&&& Zuschauer*innen über Calls und die Lösung der Calls informieren.
&&&& Spieler*innen - nach Anfrage - die aktuelle Version der Ultimate-Regeln zur Verfügung stellen.
&&&& Jede Aufgabe erfüllen, die von Nicht-Spieler*innen erfüllt werden darf, einschließlich Einschätzungen zu Line-Calls, wenn gefragt (''Linien-Assistent*innen'').
&&& Unterstützendes Personal darf das Feld nur betreten, wenn sie von den Captains beider Teams oder von beiden Spieler*innen in einer Diskussion, die das unterstützende Personal zu Rate ziehen möchten, dazu aufgefordert werden.
&&& Unterstützendes Personal darf durch Calls oder das Treffen von Entscheidungen keinen Einfluss auf laufende Spiele nehmen.
Dies schließt mit ein:
&&&& Foul-/Violation-Calls
&&&& Linien-Calls
&&&& Spielunterbrechungen, wenn ein Team nicht korrekt auf eine Zeitwarnung reagiert hat
&&&& Unterbrechung einer Diskussion
&&&& Spieler*innen mitteilen, welchen Call sie zu machen haben.


&& Vorstandsmitglieder der Ultimate Abteilung
&&& Vorstandsmitglieder der Ultimate Abteilung werden auch DFV-Offizielle genannt.
&&& DFV-Offizielle verfügen über die in Appendix \ref{A} und \ref{B} beschriebenen Kompetenzen, sowie sind sie allgemein befugt, Abweichungen von den in Appendix \ref{A}, \ref{B} und \ref{C} beschriebenen Anforderungen zu genehmigen.\label{B6.4.2}
&&& Der Vorstand der Ultimate Abteilung des DFV kann weitere Personen mit den unter B\ref{B6.4.2} beschriebenen Kompetenzen bevollmächtigen. 

\end{easylist}
